【 10月新番】軒轅劍·蒼之曜

CAST
苻殷（フ イン）：水樹奈々
苻寧（フ ネイ）：釘宮理恵
蒲釗（プ ショウ）：松岡禎丞
龍澄（ロンチョウ）：上坂すみれ
雲（ユン）／ナレーション：能登麻美子

STAFF
監督：わたなべひろし
シリーズ構成：高山カツヒコ
キャラクターデザイン：千葉道徳
制作：スタジオディーン

無人開post係唔係無人睇

淨係玩過天之痕
今晚dl睇下

睇左第一集，無玩過Game，想問下男主會唔會後宮+龍傲天

想問攞game邊一代出來改篇

故事改篇自2004年電子遊戲《軒轅劍外傳 蒼之濤》，講述掌管天下命運的神器「太一輪」被刻上「太白尅太辰」，令太白帝國迅速崛起，統治整個神州大地，並大量生產「機關獸」侵略鄰近地區，意圖吞併整個世界（相當於遊戲作品中「太一輪」被刻下「秦尅晉」所產生的「七曜使者」時空）。

唔會囉 男主係原創角色黎
動畫同遊戲最後應該差唔多
最後女主應該拯救黑化左嘅男主 或者殺左佢

釘宮理恵

咁可以繼續睇了

整天之痕or參好過啦

天之痕真係冇得輸

崩...

唔用返中國歷史又好似差啲

蒼之濤有玩過， 最後係bad end wo

去到最後原來我地先係壞人
果個落差到依家都仲記得

最後二揀一 真係超難決定

其實我都唔記得個結局
反而天之痕就記得 玩過無數次呢個就

蒼之濤個劇本係咁多集最屈機

困左一千年，自己國家一早就冇左

呢套真係似無人睇

快飛左第一集：做乜9
雲孤變左妹妹仔
軒轅劍第1話就出場？ 咁仲打咩...

雲有兩隻形態變
我都唔知佢想點改成點

出左未

出左好耐

我以為全新故事， 但開天書又有車云同慕容思記憶

蒼之濤真係神級劇本，佢的世界觀設定可以話係歷代最強，平行世界同穿越時空寫得出神入化
原始時空，符堅統一中原，男主穿越時空要返嚟改變晉被前秦滅的歷史，喺太一輪上面刻上晉剋秦
時空二，符堅被晉打敗，秦人的女二穿越時空返嚟再一次改變歷史，喺太一輪上刻上秦剋晉，結果導致同名的秦國提早喺春秋統一天下，以機關獸奴役百姓，民不聊生
時空三，秦皇暴政下出現咗一班反抗軍，為咗修正歷史，令歷史返到原點而返到蒼之濤的時代，目的係將太一輪封印，結束依個無了期的連鎖，佢哋就係七曜使者，而動畫的舞台應該就係依條世界線
最後七曜使者成功封印太一輪，而佢哋亦因自己的時空消失而歸於無有，但係男主放唔低自己的使命，喺最後關頭衝入去封印入面想改寫歷史，仲誤殺埋想阻止佢的女主，重新喺太一輪刻下晉剋秦，變成咗而家我哋所知的歷史，代價係男主被困於封印入面，喺悔疚中孤獨一千年，終有一日出返嚟，佢的國家亦一早已滅亡
仲有一點破格的係，女一同女二仲有其中一個七曜使者(應該係動畫女主)其實係唔同時空中的前世今生，同一個靈魂唔同的人，當初玩到依到真係O咗， 好佩服編劇竟然諗到啲咁的劇情
蒼之濤劇情其實比起天之痕有過之而無不及，只係嗰陣時走得太前，啲人唔識欣賞

當年劇情真係好正
不過隻GAME好似係軒轅劍第1次3D化

軒轅劍肆先係第1次3D化

蒼之濤係外傳
其實佢人氣比前3 真係唔算高， 天之痕就無可取代

大宇兩把劍一轉3D化就開始衰落，始終當年3D 根本做唔到中國古代風格出黎

天之痕同軒轅劍參，仲有仙劍一都係冇可取代

如果蒼之濤係2D一定畫得好靚

整雲和山的彼端仲好啦
又黑肉 又小妖精

當年大宇啲編劇真係好勁，仙劍同軒轅劍，蒼之濤最後bad end錯手殺左女主真係估唔到編劇組咁狠

有個角好似叫妮可。

game係天之痕好 但劇情同設定軒4 係中文rpg 最好既一套

Agger
動畫可以喺中國個段加返多d劇情
同埋好好埋返個靚尾e.g.返歐洲打撒旦
成個軒三劇情就更完美

小惡魔

由歐洲 打到沙漠 中東 天山 洛陽
咁先有大冒險feel

係，仲要東西神話角色都有

觀望下

軒轅劍系列唯一一個開外掛既主角
係軒伍外傳兩兄弟
配角係軒參外傳天之痕既宇文拓
除左佢地3個其他咁多集都好少有角色係好無敵

絕對唔係因為走得太前啦
係佢隻game做得太廢
為左3D冇晒自己D色彩風格

隻 game畫面真心唔得

其實5，5外傳個故事好得，但 好多人話好伏

相比於三同四，佢的故事又的確算幾伏，尤其是係五本篇，路人軒

正傳一般
漢之雲講返軒轅劍既身世同埋軒轅劍仙點黎
對FANS黎講算係有D意思
雲之遙又係普普通通
始終參正傳, 天之痕 實在太高質
蒼之濤差極又有故事
伍既三部曲純粹食FANS對軒轅劍背景既情懷

我們自己好鍾意山海情，我覺得隻 game 多神器轉世就比較好玩，同埋好多集d開場畫面都好正，講蚩尤先係忠，黃帝仲奸

係d咁煽情既場面 你睇到既係呢d質素既畫面..
奧斯卡最佳劇本都冇用

無計
隻game真係好耐
蒼之濤隻碟我仲響到
要用window xp玩
Win7裝都裝唔到

果時玩我仲屌緊佢做咩唔整番2D
無咁大個頭唔好戴咁大頂帽

估唔到蒼之濤劇本咁神，當年大宇盲目走3D遊戲路線，結果遊戲多視角Bug，
角色模組樣衰，我玩左開頭少少就冇玩了。

利申：中學時由軒轅劍1開始玩，一直到天之痕就後，
大宇開始玩3D模組我就冇再玩呢個系列了。

成套支那野咁

我都係一見3D就放棄左冇再玩
當時3D根本唔成熟 好多RPG都出3D
玩起黎就算故事幾好都頂唔順

Op幾好聽
水樹奈奈

話說個機關獸係唔係同第四集個機關國有關係？

利申: 淨係玩過第四集(秦國果集)、天之痕、山海經果集

五外傳其實唔差， 比人屌因為雲之遙要買埋蘭茵篇先係一個完整既故事， 淨係玩雲之遙會覺得好似冇玩過

軒五本篇個主角真係垃圾 純路人、身世又垃圾

昊天塔又垃圾，冇乜特別能力，係要吹到同軒轅劍同level，真係想像唔到佢竟然係封印並且取代太一輪的神器，完全唔係同一個層次

我覺得做番3咁2D既畫面仲好
中國D 3D真係好撚屎

利伸 只玩3代

哩度好野黎

為Cast 同OP 而睇

依家都唔知佢改成點 同我記憶好似有差異咁

屌當年好鍾意女主，見到佢一場冇左對腳已經好撚慘
最後仲要死撚埋

軒劍少有嘅可愛型少女
仲要係主角
最後居然咁慘

已經無人討論
啲打鬥場面睇得有啲辛苦
不過OP ED都幾好聽

OP

ED

會繼續睇
不過玩過蒼之濤
呢套野變左前傳咁睇

順序做好過啦，第一集垃圾到

跳黎跳去咁

蘿莉皇帝

後傳黎 即係全故事原創